~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral2
chapitre : structures linéaires
thème : algorithme glouton
thème : récursivité
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
========

On s’intéresse à un algorithme récursif qui permet de rendre la monnaie à partir d’une
liste donnée de valeurs de pièces et de billets.

Le système monétaire est donné sous
forme d’une liste `pieces=[100, 50, 20, 10, 5, 2, 1]`.
(on supposera qu’il n’y a
pas de limitation quant à leur nombre).

On cherche à donner la liste de pièces à rendre
pour une somme donnée en argument.
Compléter le code Python ci-dessous de la fonction `rendu_glouton` qui implémente cet
algorithme et renvoie la liste des pièces à rendre.

~~~ {.python}
pieces = [100,50,20,10,5,2,1]

def rendu_glouton(arendre, solution=[], i=0):
    if arendre == 0:
        return ...
    p = pieces[i]
    if p <= ... :
        solution.append(...)
        return rendu_glouton(arendre - p, solution,i)
    else :
        return rendu_glouton(arendre, solution, ...)
~~~

On devra obtenir :

~~~ {.python .amc .test file="Q_1.md" bareme="4"}
    >>> rendu_glouton(68, [], 0) 
    [50, 10, 5, 2, 1]
    >>> rendu_glouton(291, [], 0) 
    [100, 100, 50, 20, 20, 1]
~~~
